暴力襲擊挑釁 10.1民憤爆發 時事評論員 - 林忌

暴力襲擊挑釁 10.1民憤爆發
時事評論員 - 林忌

「流水革命」這幾個月最奇怪的現象，莫過於親共陣營當中都有人要定期為運動加溫，惟恐市民忘記港共政權的暴力。9月24日，一天之內，親政府暴徒早上打立法會議員，下午打法輪功學員，晚上打《蘋果》記者，連串暴力襲擊不但無法嚇止港人上街，反而是煽動港人對政權暴力的仇恨，唯恐港人10月1日不上街去反對習近平，這絕對有權鬥倒習之嫌。

當中最令人震驚的，就是法輪功學員離開荔枝角警署討論10.1遊行安排後，竟在離開時即被兩個持疑似伸縮警棍者打穿頭，令兩位中年女士頭破血流。這種在警署外埋伏的模式，已經不是第一次。8月29日光復元朗遊行申請人鍾健平在離開大埔警署後，被四個南亞裔男子以鐵通與雨遮伏擊，事後大家都在懷疑，為何襲擊竟然在警署外發生？襲擊者竟敢在警署門外動手，而可以不怕被警察追捕？更奇怪的，是這兩位法輪功中年女士，明顯既不可能與人動粗，而約警察面談的安排，理應只有警察知道，為何襲擊者可以剛好安排在離開警署時去進行襲擊呢？是否警察有內鬼？還是這根本就是警察安排的戲碼？

如果在幾個月之前，有人以此來質疑警察與黑社會暴徒勾結，聯手去政治迫害香港市民的話，相信會被斥為天方夜譚。然而當罪證確鑿，傳媒影片清楚拍到警察在後巷虐打市民，警方竟敢在記招公然說謊，把人說成是黃色物體（Yellow Object），狼來了的故事，自然令警察的公信力破產而無人再願意相信。近日甚至連最和理非的示威者，也開始理解為何面對暴力時會「私自了結」，自行用武力自衞去制止暴力，連田北辰也能說出「私了」源自示威者質疑警方，偏幫不拘捕親警察人士。因此，這時再做更多「警黑合作」，對林鄭政府能夠得益嗎？能令民憤平息嘛？這當然只會適得其反。

獨裁體制造就自欺欺人

當然這種愚蠢問題的源頭，在於大家都清楚了解習近平上台以來的作風，就是寧左勿右，只識強硬應對的結果。但經歷這100多日，中共理應清楚知道，越是在香港進一步挑釁，其面對美國為首的西方國家，特別在貿易戰問題上，只會選擇越少。如今中共港共一如當年的義和團，面對國際問題永遠只會胡亂叫板，為了在昏君面前爭寵，正因為過度強硬而犯錯，卻要以更強硬的方法去錯到底，這種以往只有史書才見到的欺上瞞下做法，已成為今日中共的風土病。因此所謂消息傳出中共質疑駐港機構以至特區政府「錯誤判斷香港民情」，其根源就是中共領導人喜歡報喜不報憂的作風，這種在2019年的我們覺得匪夷所思的事情，才是最真實的「匪情」。

也難怪連《環球時報》總編輯胡錫進，近日也在微博埋怨翻牆困難阻礙《環時》的報道，以至早前來香港直接觀察香港示威，與其本人在大陸所知的有所不同。又例如中國外交部在香港問題上，公然指1997年前的香港沒有集會示威自由等常識錯誤等，都說明如今中共的問題，不止是用假新聞來欺騙國人，甚至是同時欺騙了自己，已達到自欺欺人的最高境界。

這種謬誤的結果，就是令中國判斷問題時，經常失去理性，經常做一些很錯的決定，其源頭就是其獨裁體制的全面無知。因此，當中共以為透過「地下勢力」可以「止亂制暴」時，結果卻令香港「永續暴動」，離開中共所期望的「平息」越來越遠。港共地下黨等借此賺了維穩費，擴充了勢力，港人越發憤怒越不收貨，於是原本「送中」大家擔心的結果，變成了更可怕的「變中」──香港日常變得和中國大陸一樣。人才與資本外流日益更嚴重，真正的攬炒源頭，正是中共自己。

林忌
時事評論員

下一則
下一則
林鄭是紅得發紫的物體 (李平)